# 中山大学LaTeX论文项目模板(非官方)
本维护项目由17届中大数据院软件工程校友黄俊杰(@huangjj27)发起, 发起理由如下:
1. 中山大学在github上[LaTeX官方模板项目](http://github.com/sysu/sysuthesis)已经有2年多的时间没有维护
1. [@chunkwong](https://github.com/chungkwong)师兄在github上放出了中大的第一个[非官方的本科论文LaTeX模板](https://github.com/chungkwong/sysu_thesis), 并由[@GoYchen](https://github.com/GoYchen)师兄接力改进
1. 上述两位师兄毕业后均无法抽空维护项目

基于以上理由, 本项目维护小组成立, 并**_诚邀各届校友参与开发维护, 为中大莘莘学子编写毕业论文提供方便_**

## 使用指南
请移步到[项目wiki](https://gitlab.com/sysu-gitlab/latex-group/thesis/wikis/home)  
_注意:　最新代码在dev分支上, 获取代码前请先确认分支._

## 致谢
1. 感谢[@chunkwong](https://github.com/chungkwong)师兄在Github上放出了中大第一个[非官方的本科论文LaTex模板](https://github.com/chungkwong/sysu_thesis)
1. 感谢[@GoYchen](https://github.com/GoYchen)师兄在模板结构化分解上作出了[极大的贡献](https://github.com/GoYchen/sysu_thesis)
1. 感谢@huangjj27师兄在模板样式规范化做出极大的贡献
1. PPT的模板源自<http://far.tooold.cn/post/latex/beamertsinghua>
1. 最后, 感谢Donald Ervin Knuth教授发明了`tex`这么好(zhe)用(teng)的工具  
    Finally, thanks Pro. Donald Ervin Knuth for inventing such useful tool as tex.

## 错误反馈以及改进
1. 同学们如果在编译或者使用过程中遇到了一些问题，请参照[这里](ihttps://github.com/ryanhanwu/How-To-Ask-Questions-The-Smart-Way)的步骤尝试解决问题。如果还是没法解决，请[email](mailto:incoming+sysu-gitlab/latex-group/thesis@gitlab.com)汇报错误。
1. 如果您想参与项目的维护，我们强烈建议您发起访问请求(Access request)到本项目，即可成为本项目的开发人员! 我们**_非常欢迎校友的加入_**  
    或者，克隆本仓库到您的gitlab仓库中，修改完成后给本项目提交`Merge Request`

## 声明
1. 您可以任意地使用和修改这个模板，但该模板可能无法满足最新的《中山大学本科生毕业论文(设计)写作与印制规范》。
1. 目前项目组人手紧缺, **强烈欢迎校友们的加入**

